其實我去左考dse 覺得真心好難 唔好再吹捧AL

諗住起碼考到 4/5

純粹想試下自己
考試費好貴

DSE好易，唔好玩啦
AL卷長難度屌打

佢地一個深一個闊

廢就唔好出嚟獻柒啦

檢討下

AL係又深又闊

MFIN DISTINCTION畢業+FRM 做左幾年BANKING
考BAFS得4!

Al考最多3科
加個中化ue

Bafs accounting 關事d喎

而家易左入大學

蓋清咁把炮
一定係份卷問題

on9

1. bachelor 讀邊間讀乜
2. al 咩分

你見而家d大學新生幾咁不知所謂就知入大學易左

屌你老母打咩

普林斯頓

通識中文呢啲濕鳩科，老師都唔識

全部垃圾

我就GCSE + GCE a level

睇過DSE個syllabus, 其實我又明點解DSE雞會話深, 以前CE->AL一步一步, 教嘅所有野都一環扣一環, 順住思維去諗就會明白. 反而而家DSE教到好似跳跳下, 減到古古怪怪, 令DSE雞做唔到循序漸進, 梗係會讀到喊晒口

好簡單一個例子, CE A.Math會先教Complex Number, 然後Locus, 跟住AL Pure
Math時就會再深入教Complex Number, 根據呢個Concept然後開始Polynomial; 但係而家DSE嘅Complex Number連CE Level都去唔到, 但你又要班DSE雞讀Locus同Polynomial, 咁樣會明就有鬼

利申: 90年代AL考生

讀IB既笑而不語

依家讀緊真心無講Locus 同complex number嘅關係 你問老師 佢地唔會答你 只係會話唔洗理咁多 識計就得 所以我覺得依家數學係操數 勤力你就可以有唔錯嘅成績

AL難+多野

DSE課程係淺左，但份卷好怪
要花唔少時間適應佢個模式

個通識我已經不停寫唔洗諗
都咁低

[認真Mode] 所以呢樣就係DSE問題所在, 用返頭先個例子, CE時Locus係放響Complex Number後教, 中間都會用Complex嘅野去Resolve, 所以我真係諗唔通到底唔識Complex可以點樣讀Locus

數學唔係死做爛做就有結果, 數學係訓練一個人邏輯思維, 點樣根據理論一步一步去拆解全條題目, 真心咁去考就真係死得

一早已經講要擴闊DSE MATHS syb.

巴打，比d心機，有時間自己望望AL嘅野，補返DSE冇講嘅部份，你就會易明好多

文科未死硬

我咁樣睇, 假如用CE A.MATH同AL P.MATH做例, CE就係教你去認識你要用嘅工具, AL就係教你點樣應用你CE學返嚟嘅工具

DSE係同時要縱向橫向一齊改變, 補返齊A.MATH所有課程之餘(橫向), 減少返P.MATH嘅深度(縱向), 培養返DSE雞數學邏輯思維先有用, 否則以而家識D唔識D嘅程度, 入到ENGINE一樣都係盞比人屌爆

利申: 大學讀ENGINE, 當年AL冇讀APPLY MATH, 結果大學科MATHS讀到叫救命

影衰視光師

巴打我之前冇留tg，想配鏡

Tg:playinworld

即係貼近gce模式
Straight forward問法

Al係大學程度 dse算得係乜撚野呀 頂多咪難ce少少

DSE 溫100個鐘 AL溫200個鐘
樓主有無一半?

所以我都唔想一碌鳩打一船人，一口咬死DSE淺定深

不過認真post冇人理

笑咩

問唔一定straight forward，但教一定要step by step，當年AL pure math其實全部都係直線進攻咁滯，concept清其實一定答到，因為以前舊制教法，除非你4年訓撚晒，否則一定會明白佢嘅思路

我覺得AL巴打可以認真睇過DSE Syllabus，分析一下到底DSE欠缺D乜，所以搞到班DSE雞話難，而唔係一句屌落去話DSE咁淺都搞唔掂

利申：非教畜，非DSE雞

Locus其實唔係難，Complex亦都唔係咩驚天地泣鬼神野，兩樣其實應該係互相配合，但而家個垃圾Syllabus搞到呢兩件野好似各行各路咁

其實唔只M2有呢個問題，其實Chem嘅mole concept，DSE都出現類似問題，而家好似係molecule structure教少好多野，但mole concept又要計返同AL接近嘅野，所以我D教畜朋友都話比佢玩撚謝

巴打可以望望自己讀嘅科入邊，DSE欠缺AL嘅乜野，或者可以幫到你理解返你本來唔明嘅野，因為我所知Physics都一樣有咁情況

利申：當年三科AL，pure math、physics同chem，讀撚到叫救命

關我咩事？

見到連登仔話DSE淺過CE真係
早兩年DSE未有咁多屆，我地照操CE卷
根本CE卷範圍同深淺程度都不及DSE

數學物理咪淺過80年代會考

利申:15dse

唔明點解 locus 一定要用 complex number 去演釋先至好
用 co-geom 已經好夠用
以前 a math 教 locus 都係無用 complex number，complex number 擺喺最後一課 (complex number 仲未 cut 嗰時)
都唔好講古時啲數學家喺未有 complex number 之前一樣都有研究 locus 仲有好多好厲害嘅成果

因為DSE比AL少一年
你想將範圍整到CE A maths 既，就無可能問得太深
所以最理想就係GCE模式
呢種野考到你識就識，唔識就唔識
咁考試變左只求廣度，深度次要

如果想train個深度既，可以額外出一科高階數學搞

dse係入大學前嘅試
咁應該搵同一樣係入大學前嘅al黎比
中六做中五嘅卷覺得難都應該自切啦

八十年代會考數學仲難過dse數
物理 化學都少好多野

只係想講有D連登仔話CE淺過DSE根本就係on9

complex number 可以用黎比人欣賞下可以用黎solve d "real" problems, 同埋係作為接駁高等數學的一個重要基本課題
而家淨教加減乘除, 不如唔好教, 而家個MX真係不堪入目, 好似係敷衍了事, 個syllabus大到根本唔想d學生take

八十年代會考數學係深過dse

英文呢
用英文比，99年份CE一定淺過Dse好多

英文無做過會考，一直做開al

班西官死都唔肯將M1M2獨立成科, 同埋deductive geom應該cut咁D啦

本人就數痴嚟
但以我睇過咁多科卷嚟講（除咗數學）
我會覺得CE>DSE>AL
我唔否認AL深過DSE
但CE一定唔可能好似連登仔咁話深一過DSE咁多
以地理為例，CE Syllabus根本只有DSE一半
但歷史AL Syllbus又多DSE 三分一

咁不如搵一樣中六嚟比啦，我學校99年中六校內試份英文卷難過dse好多
早幾年幫人溫dse係覺得而家d卷竟然咁爽皮

突然覺得咁比好傻 是但啦
樓主都唔係全職備戰狀態下考

有冇咁多人考過AL呀
連登年齡層冇咁高WO

Dse數係死操
AL數係藝術

一入哩d post又見到班AL係度話幾勁幾勁
Dse雞有幾廢
真心講句 近幾年果班dse英文勁過你地好多

呢個啱 我讀緊 覺得好多野都係填鴨居多 老師教咩課題 你照做照操就得 無咩思考可言
我都有讀M2 個個叻嘅同學 佢地都話係咁做係咁操就得 m2問個個題型好窄

你唔信問下班大學教英文的睇下佢地點睇

唔好再停留係以前啦..不如諗下點增值自己啦

如果M2可以獨立成科就ok

我會加油 甚至我覺得小唔小心先係DSE maths嘅關鍵

以前鼓吹母語教學
D人好極有個普
而家d人醒左知道英文重要
眼見好多dse英文speaking都勁過舊制多多聲

獨立成科可以點樣好d?

課時多D, 自然可以調整下課程

利申 pure math A

我反而見好多一句英文都嗡唔出

如果有人肯深入研究
做補習補番dse缺乏既地方
果條友咪fatfat

下...我唔係吹棒dse雞有幾勁
但問心而家d細路都講得幾流利wo
係咪你有偏見咋

舊制文科好理科好
通常都無時間理英文

以前母語教育
我都身受其害
特別係中中出身更加無咩注意到英文
但近年果班學生開始重視返啦

有無時間理同能力如何無必然關係

無時間理
個底打得唔好
又點會有能力？

而家班DSE讀year 1 calculus都讀到仆哂街

都係靠ce個底

我都無咩時間理D理科

利度唔同其實冇得俾
AL亦有廢下廢下既人讀到大學

制度唔比冇得比

自

舊制AL係計幾多條A, 英文有E都夠
新制所有神科都係4+2, 語文能力一定好啲

舊制UE section C section E兩個都係考skills多過考英文
新制無skills用無路捉迫住浸語感同背vocab

同埋新制選科變化大啲, 一個人可以讀history+econ+chem, 變相詞彙豐富啲
舊制個黃金理科組合搞到個個都係睇埋哂啲拉丁釋文

Exact7ly, 假如將Locus, Complex Number比喻做教你點用百合匙, 兩者混合應用就係教你點樣去用呢條百合匙去爆格, 但係, 巴打你講咗co-geom, 其實co-geom都係另一條百合匙, 只係大家resolve個格唔一樣, 雖然都係爆格, 但都要睇你要爆嘅格係點再決定用咩方法去爆

物理都係 化學仲cut唔少
成個dse物理 化學極其量都係80年代會考。。。

會窮

假如有隻補習畜咁做, 佢肯肯定會比人屌佢dum波鐘教埋d無謂野. 其實呢樣野當我係一隻20年前乜撚都唔記得晒嘅考生都睇得出時, 肯肯定補習畜同教畜都會知, 只係響功利主義思想下, 冇人會做呢d吃力不討好嘅事, 一句比人唱 "屌! 條友教埋d唔考嘅野", 隻畜點都係百辭莫辯

梗係啦
通識除咗鬥多 更加係要用啱答題框架先會高分

physics我見冇咗當年我讀到想殺人嘅shm同op-amp, cm都仲響度就唔可以話80年代會考, 大約係細半個AL課程左右啦

chem就見到physical, organic同inorganic都cut走大半, 尤其係inorganic弱化好嚴重, 不過都係德政, inorg係會讀到殺人, 但真心覺得physical唔應該cut, 呢樣我覺得係全個化學理論嘅基礎, 呢度減咗molecular structure後面真係會讀到一頭霧水

我當時係做足10年, 由85做到95就衝去考CE, 其實80年代卷冇大家想到咁神, 假如將90年代卷難度當係50, 80年代大約係52左右

正因係咁，既然已經有 co-goem 就唔需要出動 complex number (喺處理 locus 呢樣嘢上面)
現行課程嘅 complex number 剩係學加減乘除，連 conjugate、modulo argument、polar form 都無，基本上乜都做唔到

可能我1999咗, 巴打你睇到嘅係點樣去爆一種鎖, 但頭先我都舉例, 世上唔只係一種鎖, 所以先會設計唔同工具去爆

現行課程嘅complex number係唔足以去爆Locus呢個鎖, 所以索性唔講, DSE雞咪唔知其實呢樣野可以爆呢個鎖lor

唔止cal, 我深信algebra都一樣會讀到仆街
至於Engine JJ唔洗灰心, 後面讀probability and stochastic時會更想割脈自殺

好多AL撚打J 有無當年科舉撚出黎講兩句

但唔好忘記舊制大學讀三年 新制大學讀四年
用舊制嘅 year 1 同新制嘅 year 1 比會唔會唔係咁恰當呢

有 dse戇撚鳩

Ivy League 蓋ching

所以點解DSE雞響連登比人屌, 有時唔怪得人

問題係班大學教畜識唔識教, 班大學老教畜比中學教畜更唔知世間事

AL 都無通識
此post已完

舊制year 1有pure math 唔駛讀calculus

同埋你要一個sem食人地磨三年的野

用co geom爆好噁心
寫vector equation好過, 但係又無教喎

AS有

我地當時唔係, 我地Dept收生係一定要有pure, 所以year 1時係要讀返晒applied maths, 我AL時冇讀過結果就真係好似你咁講, 兩個sem追人兩年野

然後yr2比一科probability and stochastic收晒皮

而家math 5 sci elective 4/5已經夠入engine/sci唔讀到仆街就傻

yes
dse真係業內人士都未必拎到5**

因為dse QC能力比AL低好多

dse咁易咪都係一堆人炒粉

改番難d分d勁人好過

同埋 通識科垃圾有咩鑑別能力

test hypothesis都唔識做乜春野ies

可以玩網上問卷都唔方rigorous得去邊

AL applied math 應該係得mechanics果part難?

當時應該係applied加強版, 預備後面計返自己科嘅屎忽數

CM入面無曬垂直既圓形運動
無左hall effect, wave無左仲多
邊有半個al

化學乜撚都無曬

係
變成背書鬥小心

DSE英文個Integrated skills個作用同UE嘅Section E一樣。Section C個啲MC成日用grammer撚啲題目同choice，grammer唔好去睇會好易會錯意揀錯答案。仲有Section A, B同D，呢啲會唔著重vocab同語感？

同埋EAA講明UE E等於DSE 4，我又想睇吓DSE升U有幾多人5或以上

DSE就係好多大學想入理科嘅人，選科都唔讀黃金組合，先被人話個底差 你呢種組合第時唔係諗住讀理科，讀社文咪無問題囉

中英數唔敢考 走去考通識 視光師

講錯咗，UE Section E係要嚟被啲英文掹車邊嘅人救命，但DSE英文成日見有人被Paper 3拉低咗分

UE 成功例子
Speaking E
SectionE C
Writing F, 其他卷U
Overall E

全e
section e =f
overall =f

Sec C,E都係E
其他都有D以上
Overall 有D算執返身彩

如果係賤數真係無辦法, engine本身係design比勁人讀, 係香港調番轉

視光巴打 見舊post爆左 搭單問
想問兩隻眼戴唔到牌子唔同孤度既one day con有冇大問題
有盒acuvue多想清左佢

大部分人孤度接近
少數人唔一樣
未開又超過15個月的行貨可找我換

純粹係左眼度數淨返幾隻acuvue
右眼度數得返博士倫
一邊博士倫一邊acuvue應該冇問題掛

幾日ok gei
反正兩隻你都戴到